**  โตโยต้าเปิดแผนรุกธุรกิจบริการการเงินเต็มตัว
สำนักข่าวดาวโจนส์

 โตโยต้าเปิดแผนรุกธุรกิจบริการการเงินเต็มตัว สำนักข่าวดาวโจนส์

โตเกียว - โตโยต้า มอเตอร์ ประกาศแผนตั้งบริษัทด้านบริการการเงิน ที่บริษัทถือหุ้นเต็ม 
100% ในเดือนกรกฎาคม ด้วยทุนจดทะเบียนขั้นต้น 117,000 ล้านเยน วานนี้ 

หน่วยงานใหม่ที่ใช้ชื่อว่า โตโยต้า ไฟแนนเชียล เซอร์วิส จะบริการและควบคุมหน่วยงานด้านการเงินในเครือโตโยต้า 
ทั้งในและนอกญี่ปุ่น 

 นอกจากนี้ ผู้ผลิตรถยนต์อันดับหนึ่งของญี่ปุ่น แถลงด้วยว่า จะตั้งบริษัทโบรกเกอร์ 
เพื่อเสนอบริการซื้อขายหลักทรัพย์แก่ลูกค้าของโตโยต้า โดยบริษัทโบรกเกอร์ยังจะขายหน่วยลงทุน 
เริ่มตั้งแต่เดือนเมษายน ปี 2544 

การเข้าสู่ตลาดบริการการเงินของโตโยต้าสะท้อนถึงโฉมหน้าใหม่ ของอุตสาหกรรมธนาคารแดนปลาดิบ 
ด้วยจำนวนผู้เล่นนอกวงการที่เพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่อง รวมถึงเจ้าตลาดอินเทอร์เน็ตอย่างซอฟต์แบงก์ 
โซนี่ ผู้นำอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์และมัลติมีเดีย และอิโตะ-โยคาโด บริษัทค้าปลีก 
ที่ทยอยเข้าสู่ตลาดนี้ในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมา 

เจ้าหน้าที่โตโยต้าเปิดเผยว่า บริษัทโตโยต้า ไฟแนนเชียล เซอร์วิส ซิเคียวริตีส์ 
โบรกเกอร์ใหม่ของโตโยต้า มีเป้าหมายอยู่ที่การให้บริการการเงินแบบครบวงจร ซึ่งลูกค้าสามารถเข้ามาใช้บริการได้ผ่านทางโทรศัพท์ 
หรือทางเครือข่ายอินเทอร์เน็ต 

นายทาดากิ จากาวา รองประธานกรรมการบริหารค่ายโตโยต้า ชี้แจงว่า โบรกเกอร์ใหม่จะเริ่มธุรกิจด้วยทุนจดทะเบียนขั้นต้น 
100,000 ล้านเยน และตั้งเป้าว่า จะมีลูกค้ามาใช้บริการในระยะกลางราว 4-5 ล้านราย 
โดยผู้เปิดบัญชีหลักทรัพย์กับโตโยต้า จะสามารถเลือกใช้บริการได้ตั้งแต่หน่วยลงทุน 
จนถึงผลิตภัณฑ์ประกันชีวิตและเงินกู้ โดยใช้บัตรเครดิต อีกทั้งเจ้าของรถโตโยต้ายังสามารถนำบัตรเครดิตไปใช้บริการตามศูนย์บริการบนถนนสายต่างๆ 


อย่างไรก็ตาม บริการโบรกเกอร์อินเทอร์เน็ตของโตโยต้า จะไม่รวมอยู่ในเวบไซต์กาซู 
ดอท คอม ศูนย์สรรพสินค้าทางออนไลน์ของบริษัท ซึ่งเริ่มให้บริการในฐานะเวบไซต์ขายรถยนต์ทางอินเทอร์เน็ต 
มาตั้งแต่ปี 2541 

เป็นที่น่าสังเกตว่า โตโยต้าจะให้บริการด้านโบรกเกอร์เพียงลำพัง โดยไม่ร่วมมือกับชิโยดะ 
ไฟร์ แอนด์ มารีน อินชัวรันซ์ บริษัทประกันในเครือ เนื่องจากชิโยดะ ซึ่งโตโยต้าถือหุ้นอยู่ 
40% จะผนวกกิจการเข้ากับไดอิ โตเกียว ไฟร์ แอนด์ มารีน อินชัวรันซ์ ตั้งแต่เมษายน 
ปี 2544 และไม่ใช่บริการส่วนหนึ่งของโตโยต้า ไฟแนนเชียล เซอร์วิส 

ทั้งนี้ หน่วยงานบริการการเงินแห่งใหม่ของโตโยต้า จะดำเนินการในลักษณะเดียวกับธุรกิจบริการการเงินของค่ายฟอร์ด 
มอเตอร์ และเจนเนอรัล มอเตอร์ส (จีเอ็ม) ซึ่งให้บริการผลิตภัณฑ์การเงินหลากหลายประเภท 
รวมถึงเงินกู้ซื้อบ้าน 

กระนั้น นายฮิเดโตะ โอซากิ กรรมการบริหารคนหนึ่งของโตโยต้า ย้ำว่า ความพยายามเหล่านี้เป็นเพียงก้าวแรกของบริษัทเท่านั้น 


"นี่เป็นเพียงแนวทางหนึ่งที่จะช่วยให้เราไล่ตามทันค่ายรถยนต์สหรัฐในธุรกิจด้านนี้" 
นายโอซากิกล่าว 

ในปีงบการเงินที่เพิ่งสิ้นสุดลง หน่วยงานด้านการเงินของค่ายรถอันดับหนึ่งของญี่ปุ่น 
มีรายได้ทั้งสิ้น 574,000 ล้านเยน อย่างไรก็ดี เจ้าหน้าที่โตโยต้าปฏิเสธจะเปิดเผยตัวเลขประเมินรายได้สำหรับโตโยต้า 
ไฟแนนเชียล เซอร์วิส ซิเคียวริตีส์ "ผมไม่สามารถให้ตัวเป้าหมายผลกำไรที่แน่ชัดได้ 
แต่เราตั้งเป้าอัตราผลตอบแทนต่อหุ้นไว้ที่ 10%" นายจากาวาชี้แจงและว่า จะมีการแต่งตั้งผู้บริหารของ 
2 หน่วยงานใหม่เร็วที่สุดในเดือนหน้า 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
